# 办理居留证件

因为瑞士签发的长期签证仅有三个月有效期，所以请在到达后尽快申请办理居留证件。居留证的办理可能需要相当长的时间。

**大多数情况下（参见“我来自瑞士高校”部分）**CERN Users' Offices 可以同时帮助你申请办理瑞士卡（不区分居住和工作）和法国卡（如果住在瑞士，法国卡仅包含工作许可）。瑞士卡通常两周左右时间，而法国卡需要两个月（2017年数据）。

## “我来自非瑞士高校”

大多数CERN 的员工来自瑞士境外的高校或研究机构，这种情况下，作为一名国际组织雇员，其在瑞士和法国的合法居留证件可以直接通过CERN Users' Office 代为办理。直接在到达后根据Users' Office 的指示提交相应材料即可。

## “我来自瑞士高校”

如果申请者来自于瑞士的院校，由于申请者的双重身份，CERN 将不负责办理瑞士居留证件，需要本人向长期居住地（日内瓦州）的人口主管部门（Office cantonal de la population et des migrations，OCPM）申请residence permit B。

